# Синхронизация статистики

## 1. Установка зависимостей

При помощи composer установим зависимости проекта:

```bash
composer install
```

## 2. Настройка проекта

2.1. В файле config/config.php укажите реквизиты подключения к базе
данных MySQL.

2.2. Для создания таблицы выполните команду в корне проекта: 

```bash
php db/migration.php
```
## 3. Сервер статистики

3.1. Запустите сервер статистики, выполнив в корне проекта команду:

```bash
php -S 127.0.0.1:8000
```

Это позволит принимать на адрес http://127.0.0.1:8000/save.php
POST-запросы и сохранять их в таблице статистики banner_views.

3.2. Откройте в браузере страницу, эмулирующую отправку множества ajax-запросов
на сервер статистики. Для этого перейдите по адресу 
[http://127.0.0.1:8000/tests/banners_page.html](http://127.0.0.1:8000/tests/banners_page.html)

После открытия страницы в течение 1 минуты будут отправляться ajax-запросы,
данные которых будут сохраняться в таблицу banner_views.

## 4. Бэк-система

В другом окне терминала запустите эмулятор бэк-системы. 
В корневой папке проекта выполните команды:

```bash
cd tests
php -S 127.0.0.1:8001
```

Это позволит скрипту синхронизации отправлять запросы на адрес
http://127.0.0.1:8001/back_system_service.php

## 5. Воркер синхронизации

В отдельном окне терминала запустите воркер синхронизации 
сервера статистики с бэк-системой:

```bash
php workers/banner_views_sync_worker.php
```

Периодически этот воркер будет отправлять в бэк-систему данные из 
таблицы banner_views. Также он устанавливает значение поля 
synchronized = true, если запись была сохранена в бэк-системе.
